應科院研究及發展總監涉公職人員行為失當被廉署起訴

應科院研究及發展總監涉公職人員行為失當被廉署起訴
29.03.2019 17:46
廉政公署拘捕及起訴應科院的研究及發展總監劉文建，一項公職人員行為失當罪名。他涉嫌在七項採購訂單中，沒有披露他在兩間供應商的權益，而批出採購訂單予對方。 49歲的劉文建，獲廉署保釋，下星期二在沙田裁判法院應訊。

廉署早前接獲應科院轉介的貪污投訴，調查後揭發案件，指劉文建獲委任為三個研究及發展項目的項目統籌人，有關項目獲創新科技基金撥款超過940萬元資助。他涉嫌在2016年3月至2017年10月期間，向始動科技及博文教育兩間公司批出七項採購訂單，總值超過53.5萬元時，無合法權限或合理辯解下，蓄意作出失當行為，包括無向應科院申報妻子持有始動的股份，無申報他與博文的董事有密切的私人關係，因而使他本人、妻子及博文董事得益。廉署調查發現被告妻子，以她名義或透過另一公司，在始動及博文有財務權益。

支那人？